066 海水淡化深度研究，申银万国

，申银万国1. 全球有海水淡化厂1.3万多座，海水淡化日产量约3500 万吨左右，解决全球1亿多人的供水问题。2. 淡化海水成本已降到4-5元/吨，大规模应用已经具备成本优势。相比南水北调，对于北方沿海地区，海水淡化在中国更具有现实价值。3. 中国目前海水淡化产能约40-50万吨/日，2010年目标80-100万吨/日，2020年250-300万吨/日，未来十年产量增加五倍以上。4. 海水淡化技术：低温多效蒸馏法和反渗透膜法是未来方向。